\section{Komponentendiagramme}

\begin{frame}{Verwendungszweck}
	\begin{itemize}
		\item Stellt dar, wie sich das System zusammensetzt
		\item Fokus auf logischen Einheiten und deren Schnittstellen
		\item Erklärt, wie die Teile des Systems ineinandergreifen
		\item Komponenten mit gleichen Schnittstellen sind hier \enquote{äquivalent}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel}
	\center
	\inpreluml[height=.85\textheight]{component_basic}
\end{frame}

\begin{frame}{Elemente}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Komponente: logische Einheit, möglicherweise mit Schnittstellen, auch verschachtelt
		\item Schnittstelle: Interaktionspunkt - sagt aus, wie das Element mit anderen Systemteilen interagiert
		\begin{itemize}
			\item Provided: Wird von der Komponente bereitgestellt - so ist die Komponente zu verwenden
			\item Required: Die Komponente braucht diese Schnittstellen, um zu funktionieren
		\end{itemize}
	\item Port: Schnittstelle nach außen bei hierarchischen (verschachtelten) Komponenten
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgabe}
	\begin{task}{Ein Webshop -- Wie modern}
		Euer Arbeitgeber hat euch damit beauftragt eine grobe Modellierung für einen neuen Webshop eines Kunden zu entwickeln. An Anforderungen erhaltet ihr folgendes:
		\begin{itemize}
			\item Der Webshop benötigt eine Datenbank-Komponente.
			\item Dort existieren drei Datenbanken für Kundendaten, Firmendaten und gelagertes Inventar. Der Datenbankzugriff erfolgt über einen geteilten Proxy.
			\item Über den Proxy gibt es zwei Frontends nach außen, eines für Bestellungen und eines für Management.
			\item Das Bestellungs-Frontend wird zudem von der Warenkorb-Komponente genutzt.
		\end{itemize}

		Extrahiert die Komponenten aus dieser Beschreibung und stellt diese als Komponentendiagramm dar.
	\end{task}
\end{frame}
\begin{frame}{Aufgabe}
	\begin{solution}{Ein Webshop -- Wie modern}
		\center
		\inpreluml[width=0.55\textwidth]{component_task}
	\end{solution}
	
\end{frame}
